美加停飛波音737 MAX系列客機

【Now新聞台】美國及加拿大宣布停飛涉及埃塞俄比亞空難的波音737 MAX 8客機。美國總統特朗普強調，美方重視航空安全。

美國及加拿大在全球約40個國家及地區停飛737 MAX系列客機後，才跟隨發出禁飛令。美國同時禁飛737 MAX 9客機。

美國聯邦航空管理局早一日仍然指客機安全，但周三發緊急命令，指分析過新衛星圖片及證據後，認為遇難的埃塞俄比亞航空客機飛行表現及路線都跟去年10月墜落爪哇海的印尼獅子航空客機非常相似，重申之前收到的數據未足以支持作出禁飛決定。

美國被質疑，為顧及波音企業利益而遲遲未禁飛737 MAX，特朗普亦無作過相關表態，僅表示客機設計應該簡單些。

Source:

侵侵教波音整飛機

其實好多時的空難，就正正係因為機械的人工智能系統出錯，或感應器問題

加拿大

全部human error ....